\documentclass[]{beamer}
\usetheme{Pittsburgh}

%\usepackage{beamerthemesplit}
\usepackage{framed}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{array}
\usepackage{amsxtra}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{textpos}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{tikz}
\include{baposter.cls}
\usetikzlibrary{decorations,arrows} 
\usetikzlibrary{mindmap,backgrounds}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing} 
\usepgflibrary{decorations.pathreplacing} 
\usetikzlibrary{matrix,mindmap,trees}
\usepackage{pgfpages}
%\usepackage[osf]{MinionPro}
\newtheorem {thm}{Satz}[section]
\newtheorem {prop}[thm]{Proposition}
\newtheorem {lem}[thm]{Lemma}
\newtheorem {cor}[thm]{Folgerung}
\newtheorem {con}[thm]{Conjecture}
\theoremstyle {definition}
\newtheorem {defi}[thm]{Definition}
\theoremstyle {remark}
\newtheorem {rem}[thm]{Bemerkung}
\newtheorem {nota}[thm]{Notation}
\newtheorem {remdef}[thm]{Remark and Definition}
\newtheorem {construction}[thm]{Construction}
\newtheorem {convention}[thm]{Convention}
\newtheorem*{acknowledgement*}{Acknowledgement}
\hyphenation {Kai-sers-lau-tern}
\hyphenation {po-ly-no-mi-al}

\newcommand{\etalchar}[1]{$^{#1}$}
\newcommand\A{\ensuremath{\newline\textbf{Alice: }}}
\newcommand\B{\ensuremath{\newline\textbf{Bob: }}}
\newcommand*{\defeq}{\mathrel{\vcenter{\baselineskip0.5ex \lineskiplimit0pt
                     \hbox{\scriptsize.}\hbox{\scriptsize.}}}%
                     =}


\newcommand\lot{\ensuremath{\mathrm{lot}}}
\newcommand\htt{\ensuremath{\mathrm{ht}}}
%\newcommand\lc{\ensuremath{\mathrm{lc}}}
%\newcommand\lm{\ensuremath{\mathrm{lm}}}
\newcommand\mhm{\ensuremath{\mathrm{mhm}}}
\newcommand{\spair}[2]{\ensuremath{\mathrm{spol}\left({#1},{#2}\right)}}
\newcommand\MHTMTM{\ensuremath{\mathrm{MHT}_{\mathrm{\tiny{M}}}}}
\newcommand\MHTF{\ensuremath{\mathrm{MHT}_{\mathrm{\tiny{F}}}}}
\DeclareMathOperator{\sigSym}{{\mathfrak s}}
\DeclareMathOperator{\rewriteSym}{{\mathfrak r}}
\DeclareMathOperator{\headSym}{lt}
\DeclareMathOperator{\indexSym}{ind}

\newcommand\crit{\ensuremath{\mathrm{crit}}}
\newcommand\rew{\ensuremath{\mathrm{rew}}}
\newcommand\red{\ensuremath{\mathrm{red}}}
\newcommand\spp{\ensuremath{\mathrm{sp}}}
\newcommand\new{\ensuremath{\mathrm{new}}}
\newcommand\monset{\ensuremath{\mathrm{Mon}}}
\newcommand\prev{\ensuremath{\mathrm{prev}}}
\newcommand\me{\ensuremath{\mathbf{e}}}
\newcommand\mg{\ensuremath{\mathbf{g}}}
\newcommand\ms{\ensuremath{\mathbf{s}}}
\newcommand\ind{\ensuremath{\mathrm{index}}}
%\newcommand\poly{\ensuremath{\mathrm{poly}}}
%\newcommand\Spol{\ensuremath{Spol}}
\newcommand\Sig{\ensuremath{\mathcal{S}}}
\newcommand\Syz{\ensuremath{\mathrm{Syz}}}
\newcommand\PSyz{\ensuremath{\mathrm{PSyz}}}
\newcommand\Rt{\ensuremath{R_\mathrm{top}}}
\newcommand\Kx{\ensuremath{\mathbb{K}[\underline{x}]}}
\newcommand\Kxm{\ensuremath{\mathbb{K}[\underline{x}]^m}}
\newcommand\KxnG{\ensuremath{\mathbb{K}[\underline{x}]^{n_G}}}
\newcommand\neqf{\ensuremath{\neq_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\eqf{\ensuremath{=_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\preceqf{\ensuremath{\preceq_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\succeqf{\ensuremath{\succeq_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\precf{\ensuremath{\prec_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\succf{\ensuremath{\succ_{\mathrm{F}}}}
\newcommand\preceqm{\ensuremath{\preceq_{\mathrm{\tiny{M}}}}}
\newcommand\precm{\ensuremath{\prec_{\mathrm{\tiny{M}}}}}
\newcommand{\hd}[1]{\headSym\left({#1}\right)}
\newcommand{\hdp}[1]{\hd{\proj{#1}}}
\newcommand{\card}[1]{\left|#1\right|}
%\newcommand\lcm{\ensuremath{\mathrm{lcm}}}
\newcommand\GCD{\ensuremath{\mathrm{GCD}}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\La}{{\mathcal{L}_p}}
\newcommand{\s}{\ensuremath{^*}}
\newcommand{\p}{\ensuremath{^\prime}}
\newcommand{\pp}{\ensuremath{^{\prime\prime}}}
\newcommand{\biimp}{\Leftrightarrow}
\newcommand{\imp}{\Rightarrow}
\newcommand{\impby}{\Leftarrow}
\newcommand{\proj}[1]{\overline{#1}}
\newcommand{\mbasis}[1]{\boldsymbol{e}_{#1}}
\newcommand{\gbasissome}{g}
\newcommand{\gbasis}[1]{\gbasissome_{#1}}
\newcommand{\origBasis}{\mathcal G}
\newcommand{\basis}{\ensuremath{\origBasis}}
\newcommand{\extendBasis}[1]{\origBasis_{#1}}
\newcommand{\mmor}[1]{\mmorSym\left({#1}\right)}
\newcommand{\assGrb}{(A)}
\newcommand{\assRew}{(B)}
\newcommand{\rleq}{\preceq}
\newcommand{\rlt}{\prec}
\newcommand{\rgt}{\succ}
\newcommand{\rgeq}{\succeq}

\DeclareMathOperator{\Spol}{spol}
\DeclareMathOperator{\spol}{spol}
\DeclareMathOperator{\ps}{psyz}
\DeclareMathOperator{\poly}{poly}
\DeclareMathOperator{\sig}{sig}
\DeclareMathOperator{\lcm}{lcm}
\DeclareMathOperator{\lm}{lm}
\DeclareMathOperator{\lt}{lt}
\DeclareMathOperator{\lc}{lc}
\DeclareMathOperator{\ap}{AP}
\DeclareMathOperator{\ggv}{G2V}
\DeclareMathOperator{\ggvc}{iG2V}
\DeclareMathOperator{\gvw}{GVW}
\DeclareMathOperator{\fv}{F4}
\DeclareMathOperator{\ff}{F5}
\DeclareMathOperator{\ffsyz}{F5Syz}
\DeclareMathOperator{\ffr}{F5R}
\DeclareMathOperator{\ffc}{F5C}
\DeclareMathOperator{\ffcc}{iF5C}
\DeclareMathOperator{\ffb}{F5B}
\DeclareMathOperator{\ffp}{F5+}
\DeclareMathOperator{\ffcp}{F5C+}
\DeclareMathOperator{\ffep}{F5E+}
\DeclareMathOperator{\ffcpb}{F5CB+}
\DeclareMathOperator{\ffepb}{F5EB+}
\DeclareMathOperator{\ffpb}{F5B+}
\DeclareMathOperator{\fft}{F5t}
\DeclareMathOperator{\ffe}{F5A}
\DeclareMathOperator{\ffec}{iF5A}

\useinnertheme{default}
\useoutertheme{default}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%% for beamer style %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{dblue}{HTML}{205488}
\definecolor{lblue}{HTML}{adc0d3}
\definecolor{dgreen}{HTML}{4F8355}
\definecolor{lgreen}{HTML}{BBCFBD}
\definecolor{yellow}{HTML}{F9EB0F}
%\definecolor{yellow}{HTML}{F99E0F}
\definecolor{red}{HTML}{FF4848}
\definecolor{greenalg}{HTML}{2cca2c}
%\definecolor{red}{HTML}{4F8355}
\definecolor{ggrey}{HTML}{303030}
\definecolor{lgrey}{HTML}{606060}
\definecolor{vlgrey}{HTML}{909090}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%% for tikz style %%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{mybl}{HTML}{62ABAB}
\definecolor{myblued}{HTML}{236DFF}
\definecolor{mybluedl}{HTML}{239BFF}
\definecolor{mybluel}{HTML}{697Fd4}
\definecolor{myredd}{HTML}{c31313}
\definecolor{myredl}{HTML}{c36767}
\definecolor{mygreend}{HTML}{2ca92c}
\definecolor{mygreenl}{HTML}{79a979}
\definecolor{myyellowd}{HTML}{F9EB0F}
\definecolor{mypinkd}{HTML}{E227A7}
\definecolor{myyellowl}{HTML}{e2a97c}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\setbeamertemplate{headline}[default]

\setbeamertemplate{itemize item}{$\blacktriangleright$}
\setbeamertemplate{itemize subitem}{$\rhd$}
\defbeamertemplate{enumerate item}{roman}{\textbf{\theenumi.}}
\defbeamertemplate{enumerate subitem}{alpha}{\textbf{\theenumii .}}
\setbeamertemplate{enumerate item}[roman]
\setbeamertemplate{enumerate subitem}[alpha]
%\setbeamertemplate{enumerate item}{\insertenumlabel.}
%\setbeamertemplate{enumerate subitem}{\insertsubenumlabel.}

\setbeamerfont*{section in toc}{series=\bfseries}
\setbeamercolor*{background canvas}{bg=ggrey}
\setbeamercolor*{normal text}{bg=ggrey, fg=white}
\setbeamercolor*{title}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{bibliography entry author}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{qed symbol}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{item}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{enumerate}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{frametitle}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{section in toc}{bg=ggrey,fg=white}
\setbeamercolor*{block title}{bg=lgrey,fg=yellow}
\setbeamercolor*{alerted text}{bg=ggrey,fg=yellow}
\setbeamercolor*{block body}{bg=lgrey,fg=white}
\setbeamercolor*{block title example}{bg=lgrey,fg=yellow}
\setbeamercolor*{block body example}{bg=lgrey,fg=white}
\setbeamertemplate{bibliography item}[text]
\setbeamertemplate{bibliography entry title}{}
\setbeamertemplate{bibliography entry location}{}
\setbeamertemplate{bibliography entry note}{}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=flase]

\title{A very short introduction to Gr\"obner bases}
\author{Christian Eder}
\institute{GBRELA2013 - Hagenberg, Austria}
\date{September 03 -- 06, 2013}
% logo of my university
\titlegraphic{\hspace*{-0.7cm}\includegraphics[width=4.2cm]{../logo/INRIA-transparent.png}\hspace*{5mm}~%
     \includegraphics[width=1.2cm]{../logo/CNRS.jpg}\hspace*{5mm}~%
     \includegraphics[width=2.5cm]{../logo/UPMC-orange-transparent.png}\hspace*{5mm}~%
     \includegraphics[width=1.5cm]{../logo/LIP6.png}
}
%\usetheme{Singapore}
\begin{document}
%\renewcommand{\inserttotalframenumber}{16}
\AtBeginSection[]
{
\begin{frame}<beamer>
\frametitle{}
\tableofcontents[currentsection,hideothesubsections]
\end{frame}
}
\frame{\titlepage}

\section*{\"Ubersicht}
%\begin{frame}
%\frametitle{Wor\"uber reden wir hier \"uberhaupt?}
%\begin{itemize}
%\onslide<+->
%\item Fragestellungen in der kommutativen Algebra
%\begin{itemize}
%\item Wann ist ein Element $f \in R$ in $I$ enthalten? Was ist der Schnitt 
%zweier Ideale $I \cap J$? $\dotsc$
%\item Nehme $f_1,\dotsc,f_r \in R$ und betrachte $V(f_1,\dotsc,f_r) = \{a \in 
%\mathbb{C}^n \mid f_i(a) = 0\; \forall i = 1,\dotsc,r\}$: Ist $V$ leer? Falls 
%nicht, ist $V$ endlich? Falls nicht, welche Dimension hat $V$? $\dotsc$
%\end{itemize}
%\onslide<+->
%\item All diese Fragen (und noch viele mehr) lassen sich mithilfe von Gr\"obner 
%Basen beantworten.  Diese lassen sich aus den Erzeugern der Ideale berechnen und 
%haben besonders sch\"one Eigenschaften.
%\end{itemize}
%\end{frame}
%
\begin{frame}
\frametitle{Preliminaries}
\begin{exampleblock}{Conventions}
\onslide<+->
\begin{itemize}
\item $R = K[x_1,\dotsc,x_n]$, $K$ field, $<$ well-ordering on
$\monset(x_1,\dotsc,x_n)$
\vspace{4mm}
\onslide<+->
\item $f \in R$ can be represented in a unique way by $<$.\\
    $\Rightarrow$ Definitions as $\lc(f)$, $\lm(f)$, and $\lt(f)$ make sense.
\vspace{4mm}
\onslide<+->
\item An ideal $I$ in $R$ is an additive subgroup of $R$ such that for $f \in 
I$, $g\in R$ it holds that $fg \in I$.
\onslide<+->
\end{itemize}
\end{exampleblock}
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Gr\"obner Basis basics}
\onslide<+->
\begin{defi}
$G=\{g_1,\dots,g_r\} \subset R$ is a {\bf Gr\"obner Basis} for $I=\langle
f_1,\dots,f_m\rangle$ if
\begin{enumerate}
\item $G \subset I$ and
\item $\langle \lm(g_1),\dots,\lm(g_r)\rangle=\langle
\lm(f) \mid f \in I\rangle$.
\end{enumerate}
\end{defi}
\onslide<+->
\begin{thm}[Buchberger's Criterion]
The following are equivalent:
\begin{enumerate}
\item $G$ is a Gr\"obner Basis for $\langle G \rangle$.
\item For all $f,g \in G$ it holds that
$\Spol(f,g) \xrightarrow{G} 0,$
where
\footnotesize
{
\[{\Spol(f,g) = \lc(g)\frac{\lcm(\lm(f),\lm(g))}{\lm(f)} f - 
  \lc(f)\frac{\lcm(\lm(f),\lm(g))}{\lm(g)}g.}\]
}
\end{enumerate}
\end{thm}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Buchberger's Algorithm}
\onslide<1->
%Die Berechnung einer Gr\"obner Basis $G$ von $I$ basiert auf Buchbergers 
%Kriterium:\\
{\bf Input:} Ideal $I=\langle f_1,\ldots,f_m \rangle$ \\
{\bf Output:} Gr\"obner Basis $G$ for $I$
\begin{enumerate}
\item $G \gets \emptyset$
\item $G \gets G \cup \{f_i\}$ for all $i\in \{1,\ldots,m\}$
\item $P \gets \{(f_i,f_j) \mid f_i,f_j \in G, i > j \}$
\onslide<2->
\item While $P \neq \emptyset$
\begin{enumerate}
\item[(a)] Choose $(f,g) \in P$, $P \gets P \setminus \{(f,g)\}$
\item[(b)] $h \gets \Spol(f,g)$
\begin{enumerate}
    \onslide<3->
\item[(i)] If $h \xrightarrow{G} 0$ \onslide<6->\color{yellow}{$\Rightarrow$ 
  \textbf{no new information}}\color{white} \\
\onslide<4->
\item[(ii)] If $h \xrightarrow{G} r \neq 0$ 
\onslide<6->\color{yellow}{$\Rightarrow$ \textbf{new information}}
\onslide<5->
\color{white} \\
    $P \gets P \cup \left\{ (r,g) \mid g \in G\right\}$\\
    $G \gets G \cup \{ r \}$
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\item Return $G$
\end{enumerate}
%\onslide<6->
%Das geht auch inkrementell.
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Basic example}
\onslide<+->
\begin{exampleblock}{Example}
Let $I=\langle g_1,g_2 \rangle \in \mathbb{Q}[x,y,z]$,
$\mathbf{g_1=xy-z^2}$, $\mathbf{g_2=y^2-z^2}$.\\$<$ denotes the reverse
lexicographical ordering.
\onslide<+->
\begin{align*}
\Spol(g_2,g_1) &= xg_2 - yg_1 = \mathbf{xy^2} - xz^2 - \mathbf{xy^2} +yz^2 \\
               &= -xz^2 + yz^2.
\end{align*}
Thus it reduces to $\mathbf{g_3 = xz^2-yz^2}$ w.r.t. $G$.\\
\onslide<+->
$$\Spol(g_3,g_1) = \mathbf{xyz^2} - y^2z^2 - \mathbf{xyz^2} + z^4 = -y^2z^2 + 
z^4.$$
\onslide<+->
We can reduce further using $z^2 g_2$:
\[-y^2z^2 + z^4 + y^2z^2 - z^4 = 0.\]
\end{exampleblock}
\end{frame}

\end{document}

